* Basic shortcuts
- SPC : = M-x
- SPC . = find file in current directory
- SPC f r = find file in recent files
- SPC f p = file in file private config

- SPC , = switch between buffers
- SPC b B = see all buffers
- SPC b k = kill buffer
- SPC b p/n = previous/next buffer
- SPC b i = ibuffer => all buffers
- SPC b N = create new buffer

- C-x d = dired
- SPC o - = launch dired with directory containing current buffer

- SPC o t = open terminal at the bottom
  need to install libtool-bin package first
- SPC o T = open terminal in new window

- SPC h w = command -> keyboard shortcut
- SPC h v = describe variable
- SPC h k = describe key
- SPC h f = describe function
- SPC h r r = doom reload

- SPC w C-o = vim's <C-w>o
- SPC w = = make windows the same size

- SPC q d = restart Emacs server
- SPC q K = kill Emacs daemon and clients
- SPC q q = quit Emacs

- SPC f T = make the current frame fullscreen
- g f = open a link
- SPC x = create a scratch buffer

- K = help of function under cursor
- C-n/C-p for code/text completion
- g s SPC = find a word in all opened buffers using Avy
  x/X = to delete selection ('X' doesn't move the cursor)
  i = use ispell to correct the word
  y = copy word
  t = teleport/move word
* dired
- SPC . = create file
- + = create directory
- d = mark files as to be deleted
- x = delete files
- t = toggle
- u = unselect
- U = unselect all
- m = mark
- C = copy file
- R = rename/move
- i + :w = rename files and directories

- o = change sort order
- M = change mode
- O = change owner
- */ = select all directories
- ( = switch between simple and full view
- M-RET = preview file
* projectile
- SPC SPC = find file in project
- SPC p a = add project
- SPC p d = remove known project
- SPC p i = invalidate cache for current project
- SPC p p = switch between projects
- SPC p R = run command in project root
- SPC p r = find file in project recent files

- SPC s p = search across the whole project
  Use C-c C-e to transform the list of results into a wgrep buffer on which you can act
  (see https://hungyi.net/posts/doom-emacs-search-replace-project/)
* magit
- SPC g g = git status
- SPC g C = git clone
- c c/c a = commit/amend
- F p = pull from remote
- P p = push to remote
- P -F p = push force to remote
- Z z = stash
- ' = submodule actions
  add C-u to target all submodules
- C-c C-c to fixup on commit/start interactive rebase on commit
* flypell
- need to install aspell + aspell-en/aspell-fr dictionaries first
- SPC t s = toggle spell checking on file
- M-x ispell-change-dictionary to choose which dictionary to use
- z = to check spelling of word under cursor
* evil-snipe
- f/F  = same as vim's f but pressing it repeatedly allow to go to next occurrences
- s/S = same as 'f' but with two characters
- ; = execute last f command
* evil-multiedit
- M-d/M-D to select next/previous occurrence
- RET to exclude it/put it back
- R to select all occurrences (visual mode)
* org
- SHIFT TAB to expand/hide everything
- M-h/M-l/M-j/M-k to move the item one level up or down
- M-RET/C-RET creates another headline/list entry with the same level (control puts you in insert mode)
* C++
- SPC p g = configure project
- SPC p c = compile project
- SPC c d = find definition
- SPC f f = format region/buffer
- SPC c x = see list of errors
